\chapter{O que é Numerologia?}
\label{ch:numerologia}
\index{Numerologia!Definição}
% ==========================================

\introcapitulo{Entendendo o que é Numerologia}

\lettrine[nindent=0.35em,lhang=0.40,loversize=0.3]{M}{as afinal, o que é Numerologia?} 

A Numerologia, assim como outros elementos e estudos diferentes, é um estudo 
secular que proporciona um caminho de autoconhecimento a partir de seu nome de  nascimento, e das energias emanadas pelos números.

\section{O que a Numerologia supõe?}

Assim como outras Ciências Ocultas, hoje nem tão ocultas assim, equivocadamente chamadas de *Divinatórias*, a Numerologia parte do princípio de que nada no  Universo ocorre por acaso, nem seu momento de Nascimento, nem o seu nome.
Assim, seu nome e sua data de nascimento são resultados de um ponto de energia do Universo que permitiu sua chegada ao Plano Físico. Estas características  ocorrem em conjunto trazendo informações sobre sua missão nesta esfera, bem como lições que seriam muito bom aprender, para que seu Espírito se eleve à  Caminho do Criador. Isso ocorre de modo análogo ao que crê a Astrologia.

Supõe ainda que você acredita em um Plano ou Mundo espiritualizado e que o ser humano continua, de algum modo, depois que sua existência física é 
descontinuada. Isso quer dizer que supomos que você acredita em uma vida após a morte.
 
Como sabemos, a Astrologia é uma Arte de Autoconhecimento que crê  que o local e o momento do nascimento explicam sua missão nesta esfera física e as potencialidades e dificuldades que teremos.

A última suposição importante que a Numerologia faz é que cada letra 
corresponde a um número e tem sua energia equivalente. 

Devemos lembrar que antes dos algarimos hindo-arábicos (os conhecidos números 
de (0 até 9) as pessoas também precisavam fazer contas matemáticas básicas. 
A maioria dos povos antigos resolveu usar letras para representar  quantidades, conforme veremos nos Capítulos seguintes, e isso é um dos princípios da Numerologia. 

\subsection{Os Romanos}

Quem de nós pode ser sincero ao dizer que nunca ouviu falar das letras que 
na verdade são números e foi um sistema inventado pelos romanos?

Veja a tabela para  relembrar.

\begin{table}[h!]
\centering
\begin{tabular}{|c|c|}
  \hline
   \multicolumn{2}{|c|}{Algarismos} \\
   Romanos & Indo-Arábicos\\
   \hline
   I & 1 \\
   V & 5 \\
   X & 10 \\
   L & 50 \\
   C & 100 \\
   D & 500 \\
   M & 1.000 \\
   \hline
\end{tabular}
\end{table}

\subsection{Hebreus}

Entre os Hebreus, o alfabeto hebraico funcionava de modo semelhante, mas no caso, cada uma das 22 letras tem um valor específico, e não apenas  algumas letras no caso dos romanos.

Aqui temos um dos princípios da Numerologia, em quaisquer de suas correntes, uma letra equivale a um número, e sobre isso trabalhamos.

\section{O Universo é Número}
 
Pitágoras acreditava firmemente que todo o Universo é composto por números, de modo parecido ao seu Mestre Tales que acretitava num Universo composto apenas 
pela Água. 

Quanto à maneira que Pitágoras via os Números em relação ao Universo, pensava que não apenas os números quantificavam tudo que existe, mas que esses números 
eram responsáveis por fornecer qualidades às coisas. Os Números são os  formadores de toda a realidade visível.

Para Pitágoras, cada número tinha uma energia que impregnava todas as coisas  do Universo. E cada coisa no infinito vibra em uma energia numérica.

Assim a \textbf{Escola Pitagórica} sabia que estudar os Números era a maneira correta de compreender o Universo. Hoje, os físicos são especialistas em  transformar a realidade um conjunto de  fórmulas matemáticas que tornam a compreensão da realidade mais simples.

O princípio pitagórico e a ciência moderna dependem profundamente da Matemática para entender o Mundo. 
